alias: make aliases, show aliases. Aliases can contain several commands, but take parameters only at the end (concatenation), not in between, as functions can do.  Examples: alias c='clear' ; alias -p 
awk: executes curly brackets if line matches pattern. Can perform flaoting-point operations.  Example: ls -l | awk '/a/ { print $1 " " $3 }'  ;  echo '' | awk '{ print 1.1 + 2.2 }'  ; 
comm: compare two files, requires previous sorting, writes three columns: inFileA, inFileB, inFileAAndFileB
crontab:
date: print date acording to different formats.  Useful to get Unix time in seconds.  Examples:  date +%s  ;   date +'%F %T'  ;  date +'%Y-%m-%d %H:%M:%S'  ;  date -I  ;  date -Idate  ;  date -Iminutes  ;  date -Iseconds  ;  date --rfc-3339=seconds  ; 
declare: print shell available variables and functions info.  Example: declare -p ; declare -p my_var ; declare -p -f my_function ;
df: list storage devices, free space, mount point
diff: compare two files line by line, git style
echo: print string. Careful with expansions from vars, to avoid it use double-quotes.  Example: echo * ; echo "*" ; echo $(ls) ; echo "$(ls)" ; echo "${my var}"
eval: execute bash command from string.  Careful with expansions, use double-quotes, see command 'echo'.   Examples: eval 'echo *' ; eval 'echo "*"' ;
fdisk: Example: fdisk -l
function: declare functions, which can take positional parameters ($1, $2, $3, ...) and environment variables.  Example: function my_function { echo $1 $2 $3 ; echo ; echo 'done!' ; } ; my_function
grep: option -a ascii. Option -v invert selection.  Option -i insensitive case.  Option -n line number.  Option -E extended regex.  Option -P perl compatible regex.  Option -color=always|never|auto to highlight match.  Option --binary-files=text|binary to specify treatment of binary files.
ifconfig:
ip: list, manage network devices.  Example: ip link ; ip link set 'wlan0' up ; ip link set 'wlan0' down ;
lsblk: list block devices, label can be displayed.
lspci: list devices associated to motherboard (usb, video, sound, wifi, lan), with brand and description.
mount: Without params lists mounted points and info. With params mount points or devices. Examples: mount ; mount -o 'remount,rw' /dev/sda2
nmap:
nslookup:
ntfsfix: fix ntfs filesystem partition or mounting. Example: ntfsfix /media/don/docs
od: octal/hexadecimal dump of file; complement of xxd.  Example: od -v -An -tx1 file.bin > file.hex.txt  ;
ping:
process substitution: process stdin/stdout behaves "like a file".  Examples: cat <( ls ) ; ls > >( grep 'txt' ) ;
rsync:
sed: mainly for line by line substitution if criteria is met.  Can also print specific line. Example: sed -E 's/cat/dog/ig' file.txt ; sed -n '4p' file.txt ; sed -f script.sed file.txt ;
sort: order file lines, ascii criteria
source: executes bash script as current shell/process, not as sub-shell/sub-process.
split: split file
stty: config / properties of shell.  Option 'size' to get screen size.  Example: stty size  ;
systemctl: manage services daemons.  With enable/disable, manages services at system start. Example: systemctl disable tomcat9
truncate: eliminate bytes or characters from file.  Useful to eliminate trailing newline from text files.  Example: truncate -s -1 file.txt ;
type: see executable, function, alias info.  Example: type python3 ; type my_function ; type my_alias
umount:
unset: unset variables or functions in shell.  Example: unset my_var ; unset -f my_function 
update-grub: apply changes made on /etc/default/grub file.  Sometimes "grub-install" may be better.
xxd: hexadecimal dump of file or stdin; option '-c' to define output columns (16 by default).  Option '-ps' for simple hexadecimal dump.  Option 'r' for reverse (hexadecimal to binary).  Example: xxd file.bin  ;  xxd -c 8 file.bin  ;  xxd -ps file.bin  ;  xxd -ps -r file.hex.txt > file.bin  ;  
yes: produces bulk output; with head limits quantity.  Example: yes 'hello world' | head -10
